// Program structure
program → 'int main() {' declarations statements '}'

// Declarations
declarations → declaration declarations | ε
declaration → dataType idList ';'
idList → idInit | idInit ',' idList
idInit → ID | ID '=' expression
dataType → 'int' | 'float'

// Statements
statements → statement statements | ε
statement → whileStmt | assignStmt | declaration

// While loop
whileStmt → 'while' '(' condition ')' '{' statements '}'

// Condition
condition → expression relOp expression
relOp → '<' | '>'

// Assignment statement
assignStmt → ID '=' expression ';' | unaryStmt
unaryStmt → ID unaryOp ';' | unaryOp ID ';'
unaryOp → '++' | '--'

// Expressions
expression → term addExpr
addExpr → addOp term addExpr | ε
term → factor mulExpr
mulExpr → mulOp factor mulExpr | ε
factor → ID | CONST | '(' expression ')'

// Operators
addOp → '+' | '-'
mulOp → '*' | '/'

// Terminals
ID → [a-zA-Z][a-zA-Z0-9]*
CONST → intConst | floatConst
intConst → [0-9]+
floatConst → [0-9]+\.[0-9]+